El aroma del café recién tostado, la sonrisa de los lugareños y el ronroneo constante de mi moto en el fondo. Así comenzó mi aventura por la Ruta del Café en Colombia, un viaje que prometía ser tan intenso y aromático como la bebida misma.

El punto de partida: Medellín
Medellín, conocida como la "Ciudad de la Eterna Primavera", fue mi punto de inicio. Tras recorrer sus calles vibrantes y conocer el famoso Metrocable, me preparé para lo que sería una travesía inolvidable. Desde Medellín, me dirigí hacia el suroeste, con el Parque Nacional Natural Los Nevados en mi radar.

El corazón cafetero: Manizales
Después de algunas horas, llegué a Manizales, una ciudad que se alza orgullosa en el corazón de la región cafetera. Aquí, me sumergí en las fincas de café, aprendiendo sobre el proceso de producción, desde la semilla hasta la taza. Los paisajes de montañas onduladas, cubiertas de plantaciones de café, contrastaban con las aguas termales de la zona, ofreciendo un respiro relajante después de un día en carretera.

Salento y el Valle del Cocora
Continuando mi viaje, llegué a Salento, un pintoresco pueblo conocido por sus casas coloridas y su proximidad al Valle del Cocora. Las palmas de cera, árboles nacionales de Colombia, se elevan majestuosamente en este valle, creando un paisaje que parece sacado de un sueño. Un pequeño descanso aquí, acompañado de una taza de café suave y aromático, recargó mis energías para lo que vendría a continuación.

Hacia el sur: Popayán
El siguiente destino fue Popayán, la "Ciudad Blanca". Famosa por su arquitectura colonial y su Semana Santa, este lugar me ofreció un cambio de ritmo. Las noches aquí se pasaban recorriendo sus calles empedradas, disfrutando de la gastronomía local y escuchando historias del pasado colonial.

El final del recorrido: San Agustín
Finalmente, llegué a San Agustín, hogar de las misteriosas estatuas y tumbas precolombinas que han desconcertado a los arqueólogos durante décadas. Aquí, me despedí de mi moto por un tiempo y exploré a pie, maravillándome con las figuras de piedra y las historias que contaban sobre las civilizaciones antiguas.


Reflexiones finales
El viaje en moto por la Ruta del Café de Colombia fue más que un simple recorrido; fue un viaje sensorial, en el que cada kilómetro traía consigo nuevos aromas, sabores y sonidos. Colombia, con su rica historia cafetera y sus paisajes impresionantes, se convirtió en el escenario perfecto para una aventura en dos ruedas. Más allá del café y la carretera, las amistades forjadas y las historias compartidas fueron las verdaderas joyas de este viaje. Y mientras me preparaba para la próxima aventura, una cosa estaba clara: Colombia había dejado una huella imborrable en mi corazón y en mi espíritu viajero.



